Wastse Nursie kohtumees Janus Sillaots oli Jaan Meistriga Johan Hellamik majan käinu, kui Meister ommi puu koske oli otsnu nink neid ka säält tare kõrwal kambre kattusse päält löüdnu.
Lükka mõtsawahi pool oli Hellamik küsinu: Mis sa nõwwat, kui meie henda kesken äralepime. Meister olewat 12 rbl. nõudnu nink Hellamik oli 5 rbl. leppimises pakkunu.
Pääkohtumees: J. Kroon [allkiri]
Kohtumees: J. Pruwli [allkiri]
        "             J. Meister [allkiri]
